年輕人感染率急增 熱衷聚會容易播疫

英國因應新冠肺炎疫情反彈，英格蘭由下周一（14日）起實施6人限聚令。有英國傳染病學家表示，不少年輕人於疫情期間仍然聚會，年輕人新冠肺炎感染率明顯上升，更憂慮年輕人會將病毒傳播給家中長者。

巴斯大學傳染病微生物學家普雷斯頓（Andrew Preston）也表示，隨著國家重新開放，預計學生感染病例將會大增。他呼籲政府增加檢測範圍，以找出社區中的無症狀患者，避免他們將病毒傳播給其他人。

武漢肺炎